now:獨裁國家缺反對聲音易失衡 終以大災難收場

【Now新聞台】無論是透過修憲，還是藉助選舉舞弊延長總統任期，抓緊權力不放，這些獨裁統治的國家在缺乏反對聲音下，往往會一意孤行推動獨裁者的議題，最終以大災難收場。

委內瑞拉經濟全面崩潰，修憲後總統權力；無限放大的土耳其逐步偏離政教分離的國策。被稱為非洲國家津巴布韋終身總統的穆加貝更令這個「非洲麵包籃」變成因通貨膨脹人人都化身為億萬「負」翁的國家。

除了經濟差，津巴布韋政局同樣混亂，大批軍人進駐首都街頭，接管國營電視台，市內曾傳出爆炸聲。對於有傳軍方因為不滿穆加貝計劃「傳位」給太太格雷絲而發動政變，軍方已經否認，強調穆加貝一家安全。

佢地管理差啫
上層用錢請下層自己打自己
下層為咗錢出賣自己人
做到噉就千秋萬代啦